大陸果d高考作文題目好撚難

解題都有困難

比心機d啦

全國卷I：老外眼中的中國關鍵詞

（適用地區：河南、河北、山西、江西、湖北、湖南、廣東、安徽、福建）

閱讀下面的材料，根據要求寫作。（60分）

據近期一項對來華留學生的調查，他們較為關注的“中國關鍵詞”有：一帶一路、大熊貓、廣場舞、中華美食、長城、共享單車、京劇、空氣污染、美麗鄉村、食品安全、高鐵、移動支付。

請從中選擇兩三個關鍵詞來呈現你所認識的中國，寫一篇文章幫助外國青年讀懂中國。要求選好關鍵詞，使之形成有機的關聯；選好角度，明確文體，自擬標題；不要套作，不得抄襲；不少於800字。

放低部電話啦
專心d溫書啦

第時後悔呀

不要套作點解？（最後一行）

即係換湯不換藥既寫作模式

肯放低個電話未

玩一陣電話就會考試唔合格咩

講緊個學習心態

跑題

用邏輯套返落去都知啦下話

其實咁考重注重語文根底同文化水準
好過DSE啲作文題目

漫畫題dse都出過，我覺得dse出題方式會參加內地高考

參考

咁簡單都話難??? 返去溫書罷啦你

第一題有幾難？

頂唔順大陸式中文

大陸人其實已家係考八股文。

佢地D文筆用詞睇落好似好豐富 成大篇野花團錦簇咁; 但係認真睇落真正的內容唔多, 好多都係多餘廢話用黎塞字數

擺係 [神秘] 好撚troll

釣魚台份卷考乜？